曱甴嘅天敵係乜（唔計人類）

曱甴係比乜野捕食黎控制數量？

殺蟲水

雞同老鼠

神獸

四腳蛇

狗

其實曱甴係食物鏈底層

壁虎?

鹽蛇BB

美國

雀

蜘蛛🕷️

蚰蜒，白額高腳蛛

其實香港有冇蚰蜒？係咪住村屋嗰啲先容易見到？

有，平時行山都見到

真天敵就樓上講咗，蜘蛛

人工天敵就洗地水，喺澳洲洗完地第二朝幾隻死曱甴

但係之前睇過片做實驗，蚰蜒都係食得1,2隻就隔好耐先再食

揾呢個咪得

洗地水係咪指藍威紅威嗰啲？

另外熊貓天敵又係乜？

鹼性水？

自己 因為佢地連做愛都懶

熊貓自己

[年經]屋企有曱甴患，有無人可以借隻神獸用下

廢嘅，定咗位，啲曱甴根本唔會走埋去

四腳蛇仲好佢

我屋企隻主人夏天發揮到好大作用

養返隻狗喇 我隻主人夏天食好多

屋企隻狗都13、14啦，睇野都睇唔到啦

不過佢細過都唔會食，望撚住隻曱甴行過就算

用左咩洗地

鳥類？

諗起火星異種

螳螂

呢兩隻仲恐怖過甲由

真正答案係人類
野生嘅熊貓係無扑唔到嘢嘅問題

所有動物都係為仆嘢而生存架啦

其實普通皂水都得，不過用洗地水可以洗埋地咁解
喺澳洲，啲曱甴多數喺出面草地爬入屋
所以啲曱甴出現親都係地下，勤拖地係有用，香港未必適用
如果喺香港的話，用個噴壺開定啲皂水，一見到就可以噴
建議買啲壓力噴壺，噴力大，射程遠，嗰出水量只要射中隻曱甴就一定會漿住佢個肚，佢就會死
唔好買啲噴花，飛髮佬噴頭嗰啲

其實 我就係唔想俾佢地入到嚟
皂水噴佢嗰招有網上睇過 同埋好過用殺蟲水
起碼對人體少啲害處
但係就未搵到有方法令佢地入都唔敢入嚟

可以放啲嘢係門隙窗隙位防曱甴嘅，但好麻煩，好多位都要擺又大陣味

啲曱甴好細條隙都入到嚟，我親眼睇到

冇人提檐蛇？

有
我第一次係屋企見到個陣
我驚到仆街

真係好癲年年夏天都好撚困擾

好似冇，野生熊貓其實好抽得

白額高腳蛛

就絕種仲有野生咩

係呀蚰蜒真係好撚恐怖
btw 你住邨屋？

私樓
我唔明點解我住咁高都有咁多蟲
成日都覺得啲蚊係咪痴線
飛幾十層樓黎咬我

最接受係神獸，自從屋企見過神獸，之後印象中未見過甲由。（成兩年）

我直接噴廚房清潔劑
本身都泡狀
不過未試過大曱甴